Kõrgesare kogukonna kohtu  kaasolekust, mis Kõrgesare walla talupoja Andrus Peetri p. Mänd nõudmises Emaste walla talupoja Peeter Ado poja Õunapuu laewaostmises 11mal küinla kuup. 1893a, ära peetud.
Jures oliwad kohtuwanem Kustaw Jõhwik. Kõrwamehed Kustaw Jõeleht ja And. Kallas kirjutaja eest AWalk.
Kohtuse ilmusiwad nõudja Andrus Peetri p. Mänd ja kostja Emaste walla talu poeg Peeter Ado poeg Õunapuu.
Nõudja Andrus Peetri p. Mänd nõudmine: "Mina müisin oma ühe neljandama osa laewa Emaste walla talu Poja Peeter Ado p. Õunapuule wiiesaja wiiekümne rubla eest ära.
Sest rahast 11maks Küinla kuu p. selle 1893a. olen 250r. kätte saanud. Weel mis saamata jääb kolmsada (300r.) rubla saab üks sada (100) 24maks Jaani k.p. ära maksetud ja kaks sada (200) rubla 29maks mihkli k.p. 1893 aastaks ära tasutud, mis laewal mingi õnnetust ei tule. Õnnetuse korral kannatan mina Andrus Mänd wiimse 200 rublaga kunni 29ma mihkli k.p. 1894 aastaks mis siis peab siin ülemal nimetud walla kohtus wälja maksetud saama minule ehk minu naesele ostja Peeter Õunapuu poolt.
Seega tunnistame meie, et sest päewast laewa "Pauline neljas osa ühes laewa takelasiga müidud Andrus Peetri poja Männa poolt Emaste walla talu mehe Peeter Ado poja Õunapuule ülemal nimetud tingimistega.
Seda kinnitame oma all kirjaga
Müija: Andrus Mänd [allkiri]
ostja: Peter Aunapu [allkiri]
Kohtu wanem K.Jõhwik [allkiri]
Kõrwa mehed: K. Jõeleht [allkiri]
A Kallas [allkiri]
Kirjutaja am. t. A.Walk [allkiri]
